傳國防部轉軚 同意加強封殺華為

傳國防部轉軚 同意加強封殺華為

美國傳媒報道，美國防部一改早前態度，同意收緊對中國巨企華為的供貨限制，進一步封殺華為。

美國商務部在上月原本計劃發布一項規定，旨在進一步減少美國公司對華為供貨，但是國防部的研究及工程部提出反對，指這樣做會使美國的半導體公司難以保持業界的領導地位，同時這些公司的收入會因而減少，窒礙研製用於下一代戰機和其他武器的晶片。商務部因為國防部方面的反對，而將上述計劃擱置。

但美國政治新聞網站Politico報道，國防部負責政策的次長魯德（John Rood）已經推翻了上述部門所提出的關注，改為支持加強封殺華為；這使得商務部得以推行令美國公司更難鑽空子向華為供貨的法規。據報政府將於稍後時間，開會商討更進一步限制向華為出口科技的措施。